[廣傳]HKDI同學就陳彥霖同學一事作出聲明

致全港市民：
我哋係一群嚟自HKDI嘅學生，現正就15歲陳彥霖同學曾參與多個合法集會後，失蹤到死亡，並確認起魔鬼山附近海域上發現的浮屍證實為陳彥霖同學一案作出聲明。

相信於10月10日，大家都渡過左一個悲傷嘅晚上。各位有留意依件事嘅人都知道陳同學的自殺案疑點重重。
喺10月11日較早的時間，有同學已經就陳同學事件與校方有初步嘅了解。陳同學於9月19日下午二時於美孚地鐵站同友人分開後一段時間後就失去聯絡，而屍首於三日後(9月22日)在油塘海域發現，警方喺9月27日先聯絡學校證實該校有同學過身。在陳同學失蹤8日其間，在同學嘅閑談中都已經知道陳同學由9月19號開始已經失去聯絡。對於校方的處理方法，我地作出一個疑問，點解一個未成年嘅少女冇返學五日校方冇就該事件作出任何跟進？我哋亦都曾經同過陳同學嘅朋友交談過，佢哋都一致向我哋表述陳同學生前係一個熱愛生命好開朗嘅一個女仔，係失蹤前係完全冇任何異樣
警方今天於記者會上稱陳同學於919號晚將個人財物放在校園內之後赤腳往海濱方向行走後自殺
有鑒於香港鐵路的太子港鐵站於8月31日發生咗一件非常嚴重事故
港鐵身為一個服務香港市民的大型機構及政府作為港鐵最大嘅股東。到現今都未能提交CCTV出來，同廣大市民作出交代，令大部份市民對港鐵失去信心。
我們多間學院的學生非常害怕同類事件會發生起我地自身和其他同學身上。

因此我們要求校方交出以下幾樣證物，以作證據去證實警方於記者會講述陳同學於海濱自殺經過的真假：
（1）陳同學於失蹤當日(9月19日)的閉路電視(CCTV)，記錄陳同學由何位置及時間，往回學校及交低財物、並且是否有清晰拍攝到陳同學是赤腳方式往海濱方向行走
（2）要求校方交代陳同學的失物，是由哪一位(途人，學生或職員)人士執拾，以及在何位置執拾交還俾校方

我們在此要求校方，於星期一12:30前可以回覆我們上述的訴求，並清楚交代事件詳細資訊及回應校方處理手法的問題。
並且，懇請各位街坊於星期一早上8:30可以到HKDI設計大道一同聲援，務必要還陳同學一個清白。

推

成日話要爭取國際線支持，我依家開左個英文版連儂牆啦，全部同我入去瘋狂貼文宣!

[English] LIHKG Lennon Wall ver 1.0

師妹 再見
香港人會還你公道

Strong post push

推唔郁但支持

Push

HKDI唔該交cctv出嚟
成單case疑點重重，依家得返啲cctv先可以還原事實

推！

霖霖

推一路好走

頂，行動post，幫手推

前線手足同我入黎

願安息

一定要逼學校交cctv

其實陳義士唔係HKDI學生，係寶琳青年學院既學生

推啊

push

繼續推啊

搵個身形差唔多嘅背影，鏡頭下赤腳走向海邊。

被自殺就無可疑了。

你點證明先
我地校內就有晒證明係lwl學生

啲人話係DILWL YCI

一定要佢一個公道

如果hkdi話：我唔俾又點？

幫佢裝修？

Pish

圍撚爆呢間學校！

CCTV.

全文重點：

星期一
早上8:30
HKDI設計大道

係限期前唔回應就同vtc 好好裝修下

推到還同學清白

無撚錯，職訓局定積糞局佢自己揀

星期一
早上8:30
HKDI設計大道

Tui

識玩

仲可以問警方/校方：
1. 警方點肯定cctv入面女子係死者？

Cctv入面既女子衣著係點？
請校方/警方描述
睇吓是否同同學所知一樣？

2. 事主入學校時應該有鞋，既然離校時赤腳
請問cctv有冇影到邊一刻除鞋，或第一次冇鞋既幾時，咩位置？
有冇人執咗對鞋？

3. 請問警方‘向海濱公園方向走‘，實際係邊個出口，向邊個方向？

正路行唐賢街既話，至少紅圈有cctv，有冇見到死者？

留名

721 811 831 101

星期一830

2004-2019 仲要全裸，有冇比人女女女都唔知真係好心痛

我要真相呀

pushhh

要你地咁年輕就面對呢種事情，好對唔住。

p牌推唔到都要推

去

推 8半 DI

推爆佢

要求合理

沉重既push

其實係失蹤頭幾天校方應該已經cctv見到 邊個交返財物返學校喇！

寶琳有兩間㗎喎
一間將軍澳 一間邱子民
邊間YC先

一嘗試想像佢係死前嘅遭遇
真係好撚想喊

9成9唔交CCTV

推
雖然好難搵到證據
但唔可以放棄

p

幾時開始連cctv面前都窮人含撚...

Cctv

所以話，我哋有咩資格去話攰
撫心自問
你過意得去咩
你甘心咩
你仲可以嘻嘻哈哈到咩

tui

推一定要真相

全體罷課吧

Tui 大家盡力幫死者穩出真相

推
希望妹妹沉冤得雪
黑警死全家

Pishhhhh 星期一八點半

願安息
我地會竭盡所能還你清白

支持，沉冤待雪

如果唔用口語會好啲

識游水如果唔綁鉛，其實就咁落海好難浸死
警方話冇表面傷痕，咁唔係撞到頭暈咗啦

最大的疑點
唔明點解今日POPO記者會班記者唔追問

據報，陳彥霖的遺體被發現時係全裸的

如果警方話閉路電視片段係影到她係赤腳離開學校再向海邊走去
如果警方又認為陳彥霖係自殺嘅話
咁警方有無搵到她嘅衣服？

更大嘅疑點係
如果一個人要自殺
仲會唔會除晒衫褲一絲不掛咁跳海？
如果查案嘅辯駁話
死者嘅衣服可能係响海上被海浪沖走咗
我會質疑，貼身嘅內衣褲點可能被海浪沖走？
而近期發現嘅其他浮屍
大多數都係衫褲（鞋）都完整嘅
警察點解釋先

最後只可以講多句
陳妹妹，RIP
希望真相會大白

訓親教都發惡夢......
幾時, 究竟幾時, 幾時可以幫佢地報到仇......

BTW 要求校方公開係ON撚79!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!
用明既係冇用, 到宜家都仲學唔精???
要不擇手段, 偷又好搶又好, 潛入收買咩都好, 一定要囉到片!!
佢地一定會將D証據除之而後快......
你睇下手足條屍幾快手俾人燒左...........
仲俾到佢十二點鐘回應???
我500%肯定你俾佢既時間全部係用黎毀滅証據,
你地根本冇籌碼, 完全唔係談判枱上面,

幾時, 究竟幾時, 幾時可以幫佢地報到仇......

星期一有d小建議
1.可以擺紮香比有意者上香
2.我見到有d手足今日直接燒金銀紙，如果星期一集會有時間可以比人摺一摺先燒

支持

P牌推唔到

我都覺

出嚟交代！！！

幫推！ 沉冤待雪！！！

真相

未成年
點解
所有野都要下一代承受

你哋做得好好

如果佢哋唔交，我哋需要強行爆入去

絕對唔能夠俾佢不了了之

彥霖死得好慘

推，要真相

推
希望你可以安息
我地會幫你討回公道

apple報係青年學院咁di同lwl都唔係青年學院

推！一定要為死者討回公道

最難搞係佢家人唔想公開件事。
HKDI冇得單方面公開CCTV，呢單同831唔同，被拍者唔係「匿名拍攝對象」，如果單方面公開咗，就有機會違反咗保障資料第3同4原則，第3條仲要係刑事罪。
前年教大民主牆單野，就因為未經當事人同意下流出咗閉路截圖，入咗第4條。

呢個唔知，但蘋果報係話讀青年學院，咁青年學院同ive/hkdi兩樣野黎

成件事真係好可疑 要推一推

國際青年學園係調景嶺ive讀

關心則易亂，但少少提議，目標係攞到條片為止，好多人都係受軟唔受硬，先禮後兵，如果萬一被拒絕可以嘗試了解對方有咩難處

茲事體大，有D長氣

好多人都搞唔清VTC係咩，係私營機構，旗下有好多機構成員同品牌，青年學院/IVE/Hkdi只係一個機構成員同埋品牌，而且呢啲機構成員所舉辦嘅課程係有唔同嘅年齡入學要求

覺得環境證據唔多合理

1. 首先，條路就算成人行都1x分鐘
學校對面就地鐵
一個女仔赤腳行應該會有人留意到

沿路有石屎路瀝青路馬路
下午2點幾行地面應該熱到仆街
除鞋行根本唔多make sense

2. 海岸9成都整緊
一來封咗二來朝早應該有人施工
中間休舐地方又實有人
可以跳海既得番最前嗰200米（綠圈）或行撚到去好遠（黃圈）

前面嗰段
其實好開揚
有人異動好易見到
左面就有人住
條路平時應該都有一定人流（居民+工人）
自殺既人正路唔會去啲咁多人地方啩

啲欄杆成米高
以事主高度要爬過去都唔易，要啲時間
一個赤腳女仔咁爬去跳海應該會有人注意

爬過去仲要爬過啲石再除衫

我上青年學院個網見唔到呢個，原來vtc個網先有，一場誤會

星期一早上8:30可以到HKDI設計大道一同聲援，務必要還陳同學一個清白。

你講緊職專國際文憑呀

跳海跟本冇必要唔着鞋同唔着衫
另外如果乜都冇着嘅話
咁啲衫同鞋係邊

想補充多一句
會唔會比人除哂衫嘅原因係
因為佢係全身都係黑色

pish

推！我要cctv ！

星期一見

話時話佢個名又改得幾衰
的確好容易混淆青年學院同青年學院（國際課程）
如果聽報紙佬講青年學院第一樣野就會諗到YC 好難諗到另一個

lwl入面係有area for青年學院嘅學生返學 呢個問題唔同嘅post 唔同嘅人已經解釋過好多次

RIP... 還死者一個真相

推
被捕人仕關注組

HKDI交CCTV

出左法醫報告未，cctv一定有啲野，所以先唔肯教出黎

聲援:
星期一
8.30
HKDI設計大道

多謝受害者同學仔

巴打對地方好熟悉
我未去過果頭所以唔識諗路線疑問

其實就算閉路電視影到妹妹向海邊方向
都唔等如她真係去咗海邊
何況究竟她係咪19號出事都難以確定

加油！

HKDI班高層老屎忽 九成仆街嚟 藍到痴線

Push
希望彥霖你沉冤得雪

星期一
8:30 HKDI見

推上國際法庭，英文版唔該

推，星期一12:30前！

幫手push

CCTV!!!!

眾籌告黑警無戴委任證有冇得諗？佢地冇戴去拉人根本唔合法
告到我仲會信司法制度

Pl牌唔推都回
終於有行動post

公開驗屍報告

如果係浸唔死嘅肺部會有海水
如果係死咗先至落海嘅肺部就唔會有積水 ，如果係死咗先至落海嘅邊個處理條屍體呀？ 如果唔係浸死嘅死因係啲乜嘢呢 ？

冇曬衣物係因為唔可以做科學鑑證， 火化屍體係因為唔可以做死因調查 。

一般嘅閉路電視係好難確認嗰個人嘅身份嘅， 因為好容易就搵到個人扮嗰個人 ，一定要公開驗屍報告。 家人應該會有驗屍報告㗎？

家人 點解會同意火化㗎？

去搵一個識電腦嘅人， 因為google account入面係會儲存起部手機嘅gps詳細嘅位置資料嘅， 只要你有密碼， 就可以知道部手機過去嘅詳細位置, 快啲搵人去做然係抄起佢。 然後著個點 去搵返曬有關嘅cctv紀錄。 另外手機網絡供應商都會有佢嘅手機位置嘅紀錄，就係發射站嘅紀錄， 家人係可以寫信畀手機網絡供應商要求提供一份紀錄。

提議大家眾籌去請私家偵探做嘅， 但係要快。 而且要得到家人同意。

之前有個跳滑翔降落傘嘅喺大嶼山失蹤咗都係靠呢個方法搵返嘅。

Push CCTV

沉痛一推

沈冤待雪

沉冤待雪

推
大大力咁推

我要真相呀！！！！

一定要還返個公道比死者

推，rip

一路好走

唔可以要任何一個手足枉死
所以10月14 早上8.30希望大家可以到調景嶺HKDI聲援要求校方交岀CCTV

推。
霖霖，香港人唔會忘記你。

push &support

好似立法會咁一齊沖入禮賓府問林鄭點解要咁做 刻不容緩

推⬆️報

721 831 101

仲講規則？
圍，硬攻，硬取，「唔關學校事」咪得，記住back up 外要直播

成件事最合理既推測就係15歲少女被驚方強姦致死
以致事主未能穿回衣服
已屍體僵化
其後有人用漂白水清理事主下體
由於下身有犯案痕跡
唔能夠用跳樓案形式處理
只好將事主掟落海
透過海水消除漂白水及強姦痕跡

事件無可疑

推唔郁都要推

睇完你講呢句 真係好想喊

推

另一個可疑之處 學校原來早已知道陳義士死咗 點解要隱瞞

警方故意等到燒屍之後先回應蘋果確認裸體浮屍就係陳義士

而之前警方公開嘅浮屍資料係故意誤導（話係20 到30 歲金髮）

15歲咋

要真相！推

交cctv

學校CCTV 點都要有

HKDI 同學加油！
學校一定要要公開CCTV
否則不會罷休！

今日最新風向：分化香港人同美國之間嘅關係

[遊行新方式]會師

交Cctv！

推文

唔交就拆撚左佢

陳同學RIP

推 十五歲咋
你地既學生黎
唔該俾d良心

還一個真相給我們
還一個清白給陳同學

總感覺是我們欠她的

黑警正仆街15歲咋屌你老母

如果唔交cctv 下埸會同黨鐵一樣
諗清諗楚啊校長

不過其實讀ive唔返5日學又冇老師搵係好正常

推~

上面張圖畫有啲錯咗

第二個跳海地點係再後啲先啱
要行廿幾分鐘

P

都仲係有可疑地方

星期一要街坊

聲援
星期一
0830 HKDI

推。

推推推推

如果我地贏到 希望佢來生再做香港人 香港國公民

101

CCTV既作用係要黎做乜？

一間咁嘅爛鬼學校攻入去硬搶d cctv都無難度啦

15歲炸

大家要頂住 幾攰都好 捱到香港重光一天
打緊仗嘅人係幾攰都唔可以展露疲態

推鳩

推呀

推arararar

當然

香港警察 強姦謀殺

HKDI麻煩岀黎

Push
但會唔會太早中午時間唔得咩

推爆佢呀

有無咩正確程序可以申請拎到cctv

真係憤怒到極點

R.I.P ！！ 唔可以不了了之，要還同學一個公道！

推唔郁都推

屯門牛表示聽朝見

校方馬上回應交出證物!!!

不如各大中細院校全面排查六月至今,已經無出現嘅同學啦.
各間院校交出名單.包括D咩轉校果D.
係啊,係各院校主動呈報啊,人命嚟,屌你老母.

舊

推上熱門

聽日要人

幫推！！

知唔知道陳同學用乜野手機型號?

Android的手機會記錄底去過的地方

只有手機記錄唔會呃人

除非俾人修改過

希望有IT的高手可以攻破一齊的疑團

聽日8:30HKDI要人呀！！！
早少少出門口啦

我係陳彥霖由細玩到大既朋友 你地愈吹愈大 我好撚嬲

依條撚樣開咗個post玩大咗扮潛水，叫埋佢出嚟啦

到底有冇可能有其他cctv影到

聽日8:30HKDI見

推上去

陳同學，點解會咁，你明明仲有好長既路要行
我地係唔會比你走得不明不白，安息，再見

唉

屌你老母瞓唔着呀 推爆佢

有冇人可以確認 9月16 至 9月19日係學校見到 陳小姐?

15歲，本來人生先剛剛開始，好多嘢都未體會過就。。。。。。

今晚7點遮打見
今晚7點遮打見
今晚7點遮打見

推，多謝咁多位同學

希望有cctv睇

（超緊急）今日係下就觀塘被捕既手足 我想搵一搵佢女朋友

推 公道

😭😭😭😭

今次無警暴 照計無理由唔公佈得

食埋個早餐行過嚟

推！！！

唔係咁就算呀？

推一推

推二推

去呀

人呢，又遲

人呢

HKDI唔係黨校？

之前HKDI有學生跳樓 都冇乜人講

大家好立即岀現，有記者到左

RIP

記者都就走 快啲出現啦

Psuh

我地救唔到佢 覺得好對佢唔住

有韓國記者呀 快嚟！

太多疑點